<resources>
    <string name="app_name">ARFID</string>
    <string name="title_activity_doctor">DoctorActivity</string>
    <string name="title_activity_child">ChildActivity</string>
    <string name="title_activity_parent">ParentActivity</string>
    <string name="informationen_fuer_eltern">Informationen für Eltern</string>
    <string name="informationen_fuer_kinder">Informationen für Kinder</string>
    <string name="informationen_fuer_fachkraefte">Informationen für Fachkräfte</string>
    <!-- Card 1: Greeting -->
    <string name="greeting">Hallo! Sag uns, wer du bist, damit wir dir die passenden Informationen bereitstellen können.</string>

    <!-- Card 2: Informationen für Eltern -->
    <string name="card_eltern_headline">Elternteil</string>
    <string name="card_eltern_subheadline">Mein Kind ist von ARFID betroffen.</string>

    <!-- Card 3: Informationen für Fachkräfte -->
    <string name="card_fachkraefte_headline">Medizinische Fachkraft</string>
    <string name="card_fachkraefte_subheadline">Ich behandle Patienten mit ARFID.</string>

    <!-- Card 2: Informationen für Kinder -->
    <string name="card_kind_headline">Kind oder Jugendlicher</string>
    <string name="card_kind_subheadline">Ich bin selbst von ARFID betroffen.</string>
    <string name="Greeting">Greeting</string>

    <!-- Parent Home Screen -->
    <string name="title_arfid_verstehen">ARFID verstehen</string>
    <string name="subtitle_arfid_verstehen">Alles über die Essstörung Ihres Kindes.</string>
    <string name="title_kind_unterstuetzen">Ihr Kind unterstützen</string>
    <string name="subtitle_kind_unterstuetzen">So können Sie als Elternteil Ihr Kind unterstützen</string>
    <string name="title_erfahrungsberichte">Erfahrungsberichte</string>
    <string name="subtitle_erfahrungsberichte">Lesen Sie hier über die Erfahrungen anderer Eltern</string>


    <!-- Bereich ARFID verstehen -->

    <!-- Titel -->
    <string name="title_Slide_1">Was ist ARFID?</string>
    <string name="title_Slide_2">Symptome erkennen</string>
    <string name="title_slide_3">Was ist die Ursache von ARFID</string>
    <string name="title_slide_4">Warum ist es wichtig, frühzeitig zu handeln?</string>

    <!-- Beschreibungen -->
    <string name="content_Slide_1">
        ARFID steht für Avoidant/Restrictive Food Intake Disorder und ist eine Essstörung, die vor allem Kinder betrifft.
        Vielleicht haben Sie bemerkt, dass Ihr Kind bestimmte Lebensmittel ablehnt oder nur eine sehr eingeschränkte Auswahl an Speisen isst.
        Anders als bei anderen Essstörungen wie Anorexie geht es bei ARFID nicht um das Gewicht oder die Figur.
        Stattdessen können Ängste, sensorische Empfindlichkeiten oder ein mangelndes Interesse am Essen die Ursache sein.
        Wenn Essen zu einem täglichen Kampf wird und Sie merken, dass Ihr Kind unter diesem Verhalten leidet,
        ist es wichtig, ARFID besser zu verstehen.
        Mit der richtigen Unterstützung können Sie Ihrem Kind helfen, diese Herausforderung zu bewältigen.
    </string>
    <string name="content_Slide_2_intro">
        Es ist normal, dass Kinder manchmal wählerisch beim Essen sind. Aber wie können Sie erkennen, ob das Verhalten Ihres Kindes auf ARFID hinweist? Achten Sie auf diese Anzeichen:
    </string>
    <string name="content_slide_2_bullet_point_1">- Ihr Kind isst nur eine kleine Auswahl an Lebensmitteln. Vielleicht isst Ihr Kind immer dieselben Gerichte, wie trockene Nudeln, Toast oder bestimmte Snacks, und weigert sich, Neues zu probieren.
    </string>
    <string name="content_slide_2_bullet_point_2">- Ihr Kind zeigt starke Ablehnung gegenüber bestimmten Lebensmitteln. Konsistenzen, Farben oder Gerüche können bei Ihrem Kind Ekel oder sogar Angst auslösen.
    </string>
    <string name="content_slide_2_bullet_point_3">- Ihr Kind meidet Mahlzeiten in sozialen Situationen. Es möchte vielleicht nicht bei Familienessen oder Geburtstagen teilnehmen, weil es sich beim Essen unwohl fühlt.
    </string>
    <string name="content_slide_2_bullet_point_4">- Körperliche Veränderungen sind sichtbar. Sie bemerken, dass Ihr Kind an Gewicht verliert, langsamer wächst oder Nahrungsergänzungsmittel benötigt.
    </string>
    <string name="content_slide_2_outro">Wenn Sie sich in diesen Punkten wiedererkennen, könnte ARFID die Ursache sein. Je früher Sie handeln, desto besser können Sie Ihrem Kind helfen.
    </string>
    <string name="content_slide_3_intro">
        Vielleicht fragen Sie sich, warum Ihr Kind ein solches Essverhalten entwickelt hat. ARFID entsteht oft durch eine Kombination aus verschiedenen Faktoren:
    </string>
    <string name="content_slide_3_bullet_point_1">- Sensorische Empfindlichkeiten: Ihr Kind reagiert möglicherweise sehr empfindlich auf den Geschmack, die Konsistenz oder den Geruch bestimmter Lebensmittel. Das kann dazu führen, dass es diese komplett meidet.</string>
    <string name="content_slide_3_bullet_point_2">- Negative Erfahrungen beim Essen: Vielleicht hat Ihr Kind sich einmal an einem Lebensmittel verschluckt oder musste erbrechen. Solche Erfahrungen können Ängste auslösen, die dauerhaft das Essverhalten beeinflussen.</string>
    <string name="content_slide_3_bullet_point_3">- Geringes Interesse am Essen: Manche Kinder haben wenig Hunger oder scheinen das Essen „zu vergessen“. Das kann ein Zeichen für ARFID sein.</string>
    <string name="content_slide_3_Abschluss">
        Wichtig ist: Diese Ursachen sind keine Schuld der Eltern oder des Kindes. Es handelt sich um eine Essstörung, die Verständnis und Unterstützung braucht.
    </string>
       <string name="content_slide_4_intro">
        Unbehandeltes ARFID kann langfristige Folgen haben, wie:
    </string>
    <string name="content_slide_4_bullet_point_1">
        - Nährstoffmangel, der die Gesundheit und das Wachstum Ihres Kindes beeinträchtigen kann.
    </string>
    <string name="content_slide_4_bullet_point_2">
        - Soziale Isolation, weil Ihr Kind Esssituationen meidet.
    </string>
    <string name="content_slide_4_bullet_point_3">
        - Stress in der Familie, wenn Mahlzeiten zu einem täglichen Konflikt werden.
    </string>
    <string name="content_slide_4_Abschluss">
        Aber es gibt gute Nachrichten: Mit der richtigen Unterstützung können Kinder lernen, ihre Ängste zu überwinden und ein gesundes Essverhalten zu entwickeln. In der Section „Ihr Kind unterstützen“ finden Sie praktische Tipps, um loszulegen.
    </string>


    <!-- Bereich Kind unterstuetzen -->

    <!-- Titel -->

<string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_1">Wie können Sie Ihrem Kind helfen?</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_2">Stressfreie Mahlzeiten gestalten</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_3">Neue Lebensmittel schrittweise einführen</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_4">Emotionale Unterstützung geben</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_5">Unterstützung von Fachkräften einholen</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_title_Slide_6">Selbstfürsorge für Eltern</string>

    <!-- Beschreibungen -->

    <string name="kind_unterstuetzen_slide_1_intro">
        Das Essverhalten eines Kindes mit ARFID zu ändern, braucht Zeit, Geduld und Einfühlungsvermögen. Aber Sie können eine entscheidende Rolle spielen, indem Sie:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_1_bullet_point_1">- Eine stressfreie Atmosphäre bei Mahlzeiten schaffen.</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_1_bullet_point_2">- Ihr Kind ermutigen, ohne Druck auszuüben.</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_1_bullet_point_3">- Gemeinsam mit Fachkräften kleine Ziele setzen.</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_1_conclusion">Starten Sie mit einfachen Veränderungen – jeder kleine Fortschritt ist ein Erfolg.</string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_2_intro">
        Mahlzeiten können schnell zu Konflikten führen. Mit diesen Tipps schaffen Sie eine entspannte Umgebung:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_2_bullet_point_1">
        - Vermeiden Sie Druck: Sagen Sie Sätze wie „Iss das jetzt“ oder „Nur ein Bissen“. Stattdessen können Sie fragen: „Möchtest du probieren?“
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_2_bullet_point_2">
        - Bieten Sie Alternativen an: Haben Sie immer ein oder zwei Lebensmittel auf dem Tisch, die Ihr Kind gerne mag.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_2_bullet_point_3">
        - Loben Sie kleine Fortschritte: Wenn Ihr Kind etwas Neues probiert, auch nur eine kleine Menge, ist das ein großer Schritt.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_3_intro">
        Kinder mit ARFID lehnen oft alles Neue ab. Mit diesen Schritten können Sie den Umgang mit Lebensmitteln verbessern:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_3_bullet_point_1">
        - Berühren: Lassen Sie Ihr Kind das neue Lebensmittel anfassen.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_3_bullet_point_2">
        - Riechen: Bringen Sie es Ihrem Kind näher, ohne es zum Essen zu drängen.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_3_bullet_point_3">
        - Probieren: Bieten Sie nur eine winzige Menge an – der erste Bissen zählt!
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_4_intro">
        Ihr Kind braucht nicht nur praktische Hilfe, sondern auch emotionalen Rückhalt. Hier sind einige Tipps:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_4_bullet_point_1">
        - Zeigen Sie Verständnis: Sagen Sie Dinge wie „Ich weiß, dass das Essen für dich schwer ist. Wir finden das gemeinsam heraus.“
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_4_bullet_point_2">
        - Feiern Sie Erfolge: Loben Sie Ihr Kind, wenn es neue Dinge ausprobiert, auch wenn es nur kleine Schritte sind.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_4_bullet_point_3">
        - Seien Sie geduldig: Veränderungen brauchen Zeit. Rückschritte sind normal – bleiben Sie ermutigend.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_5_intro">
        Manchmal ist professionelle Hilfe notwendig. So können Sie die richtigen Expert:innen finden:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_5_bullet_point_1">
        - Sprechen Sie mit Ihrem Kinderarzt: Lassen Sie sich an Spezialist:innen für Essstörungen überweisen.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_5_bullet_point_2">
        - Arbeiten Sie mit einem Team: Ein interdisziplinärer Ansatz – mit Psycholog:innen, Ernährungsberater:innen und Kinderärzt:innen – kann helfen.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_6_intro">
        Vergessen Sie nicht, auch auf sich selbst zu achten. Ein stressfreies Elternteil kann die besten Entscheidungen für sein Kind treffen:
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_6_bullet_point_1">
        - Pausen einlegen: Nehmen Sie sich Zeit für sich selbst, auch wenn es nur 10 Minuten sind.
    </string>
    <string name="kind_unterstuetzen_slide_6_bullet_point_2">
        - Unterstützung suchen: Tauschen Sie sich mit anderen Eltern aus, die Ähnliches erleben.
    </string>

    <string name="google_maps_api_key">AIzaSyCNH3Lj_ZgN0anOYx0GdTFsWt5X10X9LR4</string>

    </resources>