<resources>
    <string name="app_name">ARFID</string>
    <string name="title_activity_doctor">DoctorActivity</string>
    <string name="title_activity_child">ChildActivity</string>
    <string name="title_activity_parent">ParentActivity</string>
    <string name="informationen_fuer_eltern">Informationen für Eltern</string>
    <string name="informationen_fuer_kinder">Informationen für Kinder</string>
    <string name="informationen_fuer_fachkraefte">Informationen für Fachkräfte</string>
    <!-- Card 1: Greeting -->
    <string name="greeting">Sag uns, wer du bist, damit wir dir die passenden Informationen bereitstellen können.</string>

    <!-- Card 2: Informationen für Eltern -->
    <string name="card_eltern_headline">Elternteil</string>
    <string name="card_eltern_subheadline">Mein Kind ist von ARFID betroffen.</string>

    <!-- Card 3: Informationen für Fachkräfte -->
    <string name="card_fachkraefte_headline">Medizinische Fachkraft</string>
    <string name="card_fachkraefte_subheadline">Ich behandle Patienten mit ARFID.</string>

    <!-- Card 2: Informationen für Kinder -->
    <string name="card_kind_headline">Kind oder Jugendlicher</string>
    <string name="card_kind_subheadline">Ich bin selbst von ARFID betroffen.</string>
    <string name="Greeting">Greeting</string>

    <!-- Bereich ARFID verstehen -->

    <!-- Titel -->
    <string name="title_Slide_1">Was ist ARFID?</string>
    <string name="title_Slide_2">Symptome erkennen</string>

    <!-- Beschreibungen -->
    <string name="content_Slide_1">
        ARFID steht für Avoidant/Restrictive Food Intake Disorder und ist eine Essstörung, die vor allem Kinder betrifft.
        Vielleicht haben Sie bemerkt, dass Ihr Kind bestimmte Lebensmittel ablehnt oder nur eine sehr eingeschränkte Auswahl an Speisen isst.
        Anders als bei anderen Essstörungen wie Anorexie geht es bei ARFID nicht um das Gewicht oder die Figur.
        Stattdessen können Ängste, sensorische Empfindlichkeiten oder ein mangelndes Interesse am Essen die Ursache sein.
        Wenn Essen zu einem täglichen Kampf wird und Sie merken, dass Ihr Kind unter diesem Verhalten leidet,
        ist es wichtig, ARFID besser zu verstehen.
        Mit der richtigen Unterstützung können Sie Ihrem Kind helfen, diese Herausforderung zu bewältigen.
    </string>
    <string name="content_Slide_2">
        Es ist normal, dass Kinder manchmal wählerisch beim Essen sind. Aber wie können Sie erkennen, ob das Verhalten Ihres Kindes auf ARFID hinweist? Achten Sie auf diese Anzeichen:

        • Ihr Kind isst nur eine kleine Auswahl an Lebensmitteln. Vielleicht isst Ihr Kind immer dieselben Gerichte, wie trockene Nudeln, Toast oder bestimmte Snacks, und weigert sich, Neues zu probieren.

        • Ihr Kind zeigt starke Ablehnung gegenüber bestimmten Lebensmitteln. Konsistenzen, Farben oder Gerüche können bei Ihrem Kind Ekel oder sogar Angst auslösen.

        • Ihr Kind meidet Mahlzeiten in sozialen Situationen. Es möchte vielleicht nicht bei Familienessen oder Geburtstagen teilnehmen, weil es sich beim Essen unwohl fühlt.

        • Körperliche Veränderungen sind sichtbar. Sie bemerken, dass Ihr Kind an Gewicht verliert, langsamer wächst oder Nahrungsergänzungsmittel benötigt.

        Wenn Sie sich in diesen Punkten wiedererkennen, könnte ARFID die Ursache sein. Je früher Sie handeln, desto besser können Sie Ihrem Kind helfen.
    </string>


</resources>